## Version en ligne

[Aller voir la Version en Ligne](https://safe-temple-56004.herokuapp.com/)

## Divers

- [Aller voir le Kanban](https://trello.com/b/LxxUH2E5/mod%C3%A8le-kanban)

## Installation en local

1. Cloner le projet puis faire ```composer install```

2. Créer une base de données dans PhpMyadmin (utf8mb4_unicode_ci)

3. Modifier le .env.example en .env et en modifiant : APP_NAME, DB_DATABASE, DB_USERNAME, DB_PASSWORD

4. ```php artisan key:generate```

(ça devrait remplir le APP_Key du fichier .env)

5. lancer les **migrations** et **seeders**

6. ```php artisan serve```

## Déploiement sur heroku

- ```sudo snap install heroku --classic```

- Le fichier "Procfile" doit être à la racine l'application et contenir la ligne suivante : 'web: vendor/bin/heroku-php-apache2 public/'

Sinon, faire : ```echo "web: vendor/bin/heroku-php-apache2 public/"> Procfile``` pour le créer

- ```heroku login```

- ```heroku create```

- ```git remote -v``` 

(pour vérifier)

- ```heroku git:remote -a nomDuDomaine```

- ```heroku config:set APP_KEY=NomDeLAPPKEY```

- ```heroku addons:create cleardb:ignite```

- ```heroku config | grep CLEARDB_DATABASE_URL```

- Dans le fichier config/database.php, mettre ce qui suit :

    ```//At the top of your file :```
    ```$url = parse_url(getenv("CLEARDB_DATABASE_URL"));```
    ```$host = $url["host"] ?? null;```
    ```$username = $url["user"] ?? null;```
    ```$password = $url["pass"] ?? null;```
    ```$database = substr($url["path"], 1);```

    ```// Just after the return [ :```
    ```'default' => env('DB_CONNECTION', 'your_heroku_mysql_connection'),```

     ```//In the 'connections' array :```
    ```'your_heroku_mysql_connection' => array(```
    ```            'driver' => 'mysql',```
    ```            'host' => $host,```
    ```            'database' => $database,```
    ```            'username' => $username,```
    ```            'password' => $password,```
    ```            'charset' => 'utf8',```
    ```            'collation' => 'utf8_unicode_ci',```
    ```            'prefix' => '',```
    ```        ),```

- ```git add . ```

- ```git commit -am 'titre du commit'```

- ```git push heroku master```

- ```heroku addons:create heroku-postgresql:nomdelabase```

- ```heroku config```

- Remplir les configs grâce au heroku/postgres/Settings/View credentials :

```heroku config:set DB_CONNECTION=pgsql```

```heroku config:set DB_HOST=```

```heroku config:set DB_PORT=```

```heroku config:set DB_DATABASE=```

```heroku config:set DB_USERNAME=```

```heroku config:set DB_PASSWORD=```

```heroku config:set DATABASE_URL=```

- ```heroku run php artisan migrate ```

- ```heroku run php artisan db:seed```


### Migrations et seeders

- ```php artisan migrate:reset ```    si on doit faire un rollback

- ```php artisan migrate ```

- ```php artisan db:seed```

